【科技台】吉利德CAR-T基因療法Tecartus獲FDA批准上市，將用於治療罕見淋巴瘤

官方公佈：

美國醫療服務機構和生元國際了解到，今天，美國食品和藥物管理局(FDA)批准了第一種CAR-T細胞療法治療套細胞淋巴瘤(MCL)，這對復發或耐藥性疾病的患者來說是一個關鍵的進步，參與了該療法決定性臨床試驗的達納-法伯癌症研究所的研究人員說。Dana-Farber/Brigham和婦女癌症中心(DF/BWCC)將是該療法的認證治療中心，名為Tecartus(brexucabtagene autoleucel，原名KTE-X19)。

Tecartus的批準是基於ZUMA-2臨床試驗的結果，該臨床試驗涉及74名患有套膜細胞淋巴瘤的成年患者，這些患者復發或對幾個先前的療法產生耐藥性。在試驗中，87%的參與者對單次注射該藥劑有反應，其中62%的參與者達到完全反應，或癌症的所有症狀消失。

這是套細胞淋巴瘤治療中令人難以置信的令人興奮的進步，它是一種不可治癒的淋巴瘤，當化療停止工作時生存時間相對較短。「在ZUMA-2試驗中看到的高風險和重度預處理的MCL患者的反應是顯著的，儘管需要更長時間的隨訪，但許多患者持續了一年以上，這表明這種療法有可能對這種疾病的自然歷史產生重大影響。」醫學博士Caron Jacobson, Dana-Farber免疫效應細胞治療項目的醫學主任和參與試驗的研究員。

像所有的CAR(嵌合抗原受體)T細胞療法一樣，Tecartus是通過收集病人的一些抗病T細胞，並對其進行基因改造，使其表面產生特定的蛋白質受體。當這些基因增強的CAR-T細胞被注射回病人體內時，它們能夠更好地追蹤和攻擊全身的癌細胞。

FDA的批准意味著Tecartus現在可以作為成年套細胞淋巴瘤復發或對其他治療無效患者標準治療的一部分。

套膜細胞淋巴瘤是一種罕見的非霍奇金淋巴瘤，起源於淋巴結「套膜帶」的細胞。它通常影響60歲以上的男性，通常使用化療和其他藥物聯合治療。早期治療後復發的年輕患者可以進行幹細胞移植。雖然對該病的治療已有顯著改善，但一旦疾病對現有療法不再有反應，許多患者就沒有多少選擇了。

DF/BWCC提供所有FDA批准的CAR-T細胞治療，包括Kymriah和Yescarta。DF/BWCC正在進行CAR-T細胞治療其他類型淋巴瘤、多發性骨髓瘤和白血病等血癌的臨床試驗，其中包括早期治療CAR-T細胞治療的試驗，以及與其他免疫治療相結合的試驗。

來源：